
# FC的分镜

目录： 
[readme.md](./readme.md), 
[vol01](./vol01.md), 
[vol02](./vol02.md), 
[vol03](./vol03.md), 
[vol04](./vol04.md), 
[vol05](./vol05.md), 
[vol06](./vol06.md), 
[vol07](./vol07.md), 
[vol08](./vol08.md), 
[vol09](./vol09.md), 
[vol10](./vol10.md), 
[vol11](./vol11.md), 
[vol12](./vol12.md), 
[vol13](./vol13.md), 
[vol14](./vol14.md), 

--------------------------------------------------

## Vol01	CH001	page003		"家庭"的初体验  	First "family" Life Experience  		  
### 开篇：  
FC的开篇非常悲伤。一方面，在编剧上为雅彦设定一个现有缺陷(缺乏家庭的温暖)，并把该缺陷推向极端；另一方面，我猜，作者在漫画里还使用以下手法制造悲伤：  

- 雅彦路遇欢乐的一家三口。（雅彦的凄惨与他们的欢乐形成对比）    
- (01_004_0)一缕青烟在父亲的肖像前飘过，有种"父亲肖像破裂"的错觉。对于父亲的照片来说，该镜头是"近距离镜头(Close Up(C.U))"，可能是让读者感受照片里父亲的微笑，而这微笑又与父亲的去世形成情感上的反差，让人悲伤。  
- 雅彦的住处零乱。（可能以此表现出他被受打击、没有斗志面对生活） 
- 雅彦9个悲伤的镜头： 01_004_3, 01_009_0, 01_009_6, 01_010_1, 01_011_0, 01_012_1, 01_012_2, 01_012_3, 01_012_4.  
- 在柳叶家，雅彦和若苗紫谈话时:  
    - 有3个俯视镜头(01_008_4, 01_009_2, 01_012_1)，给人压抑。
    - 有2个镜头(01_011_3, 01_012_4)背景用了大量竖线表现阴影，表示压抑和悲伤。
    - 拒绝了若苗紫的好意，雅彦内心自责：我在说谎呢！  
    - 若苗紫被拒绝后，也很失落。  
    
### 01_003_1:  
显示故事发生的地点在电车站附近。有趣的是，该Establishing Shot(E.S.)(定场镜头)紧跟一个小的事物(电车以及汽笛声)的镜头01_003_0之后；这个特点在01_013_6重复出现。  

### 01_003_3:  
前景路人、中景雅彦、背景林荫道，显示出画面的纵向深度感。  

### 01_004_0:  
显示了父亲和母亲的照片。对于父亲的照片来说，该镜头是Close Up(C.U.)(特写镜头，可能是让读者感受照片里父亲的微笑，而这微笑又与父亲的去世形成情感上的反差，让人悲伤。对于母亲的照片来说，该镜头是"中距离镜头"。母亲和父亲照片的远近，对应他们离世时间的早晚。此外，父亲照片前一缕清烟，让人有种照片被撕裂的错觉，这增加了悲伤。  

### 01_004_4，01_004_5:  
雅彦在想：“仍能有...怎样的奢望？遗产又不是上千万...” ，这时门外有人(若苗紫)敲门。这两个镜头是一个画面被分割开的。FC里有少数这样的镜头。我猜，这种镜头增加了动感。这里应该可以理解为Tilt Shot(纵摇镜头)。   

### 01_004_6:  
雅彦听到有人敲门后应声。"前景的杯面筒、椅子"与"背景的雅彦"，对比显示出纵深感。同时，前景阴暗、背景明亮，形成对比。  

### 01_005:  
开门，紫出现在门口。该镜头用推门的方式显现人物(引入新角色):  
![](../fc_details/img/01_005_0__.jpg)  
这种方式在FC里多次出现(09_122_7, 12_141_0,12_141_1, 14_039_0，):  
![](./img/09_122_7__.jpg)    
![](./img/12_141_0__.jpg) 
![](./img/12_141_1__.jpg) 
![](./img/14_039_0__.jpg)  
电影镜头也有这样的手法([3], p48O, "Object Revelation")。  

### 01_006_2:  
若苗紫到访柳叶家。雅彦开门(01_006_0)看到她后，非常惊讶(01_006_2)--误以为是妈妈。  

- 雅彦惊讶的情绪衔接01_006_0和01_006_2。          
- 01_006_2。我猜，该Extreme Close Up(E.C.U.)(极特写镜头)是为了强调雅彦的情绪:惊讶。    
    
### 01_007_1:  
雅彦开门认错人后，若苗紫解释自己是舅母。该C.U.镜头传递雅彦的情绪：惊讶、迷惑。背景为空白(我猜，目的是让读者的注意力集中在前景事物上(不被背景事物分散注意力[1,p37]))。同时，左侧有向右的聚焦线条，可能为了表现情绪(动作)的突然。构图上，眼睛位于竖向1/3；若除去右侧对话框，则左眼位于横竖1/3处。头顶与上边框距离(headroom)为负。  

### 01_007_6:  
紫自我介绍后，雅彦一脸迷惑。构图上，两人位于右1/2、上2/3，整体不平衡，可能是表现人物心里尴尬。两人和对话框的连线(绿线)，几乎和楼梯的线(绿线)平行。屋檐、走廊、栏杆三条线平行(蓝线)：  
![](img/01_007_6__mod.jpg)  
  
### 01_008_3:  
雅彦在路上回忆紫的来访。剧情从雅彦路上切换到回忆，用Establishing Shot(E.S.)(定场镜头)开始"回忆紫来访柳叶家"的情节。  

### 01_009_3:  
若苗紫邀请雅彦今天来若苗家做客。我猜，该C.U.传递若苗紫的情绪:兴奋，同时也意味着这是(推动剧情的)一个重要时刻。构图上，对话框占据左1/3画面；右眼约在横向1/2、竖向1/3处；左眼约在横向1/3、竖向1/3处。构图上，如果除去对话框，则右眼和嘴分别约在横向1/3、竖向1/3处。背景为空白。右侧有向左的聚焦线条，可能为了表现情绪(动作)的突然。headroom为负。  

### 01_009_6:  
一方面雅彦的处境很落魄，另一方面雅彦不太相信好事会发生在自己身上，所以想拒绝若苗紫。该C.U.镜头表现雅彦的情绪：纠结和心情低落。构图上，headroom很大，角色被挤在画面1/3以下，增加了压抑的气氛。背景为空白。  

### 01_009_7:  
雅彦拒绝了紫的邀请(去若苗家参加聚会)，紫很遗憾。(01_009_8，雅彦内心独白：我在撒谎呢)。  

- 构图上，紫和雅彦分别约在1/3处。  
- 我猜，以下原因促成这里很伤感：1.紫的表情和台词很悲伤。2.该Over The Shoulder(O.T.S.)(过肩镜头)，紫的视线几乎直视镜头，这使得观众代入感强[1,p71]。3.雅彦低于紫的眼睛，有压抑感。   

### 01_010_0:  
以下元素增加了画面的深度感：  

- 1.前景洗衣机；  
- 2.中景的人物；  
- 3.背景的建筑物；  
- 4.走廊和栏杆的透视效果。  

### 01_010_6:  
可能算作Close Up(C.U.)(特写镜头)。若苗紫告别时，雅彦被她的微笑惊呆(觉得她很像母亲?)。构图上，雅彦的眼睛位于约横向1/2、竖向1/3处。面部阴影对比并突出了眼睛所表现出的情感。  

### 01_011_0:  
该画面把紫的背影和雅彦的正面合成在一起。和上一个镜头01_010_7视角相对(调换180度)。  

### 01_011_1, 01_011_2:  
放缩镜头或平移镜头。改变分镜头顺序，对比一下：  
![](img/01_011.jpg) 
![](img/01_011_mod0.jpg) 
![](img/01_011_mod1.jpg) 
![](img/01_011_mod2.jpg) 
![](img/01_011_mod3.jpg) 

### 01_011_4:  
若苗紫走后，雅彦拿着妈妈的照片，觉得二人很像。雅彦很想念母亲、现实中若苗紫又和妈妈很像，这两点让雅彦很惊喜。该C.U.表现了雅彦的情绪：惊喜。构图上，眼睛位于上1/3；若除去右侧对话框，则左眼位于横向1/3处。背景为空白。headroom为负。  

### 01_012:  
想念人的镜头，雅彦头发未着色：  
![](./img/01_012_3__.jpg)  

### 01_013_6:  
显示故事发生的地点在电车站附近。有趣的是，该Establishing Shot(E.S.)(定场镜头)紧跟一个小的事物(车站交通灯以及汽笛声)的镜头01_013_5之后；这个特点在01_003_1重复出现。  

### 01_014_4，01_014_5:  
雅彦在去若苗家的路上，第一次遇见紫苑，被她的美丽迷住。从01_014_4(M.C.U)变为01_014_5(C.U)。01_014_4...；01_014_5，构图上，左右眼分别位于水平1/3。背景为空白。headroom几乎为0。面部阴影对比并突出了眼睛所表现出的情感。此外，这两个镜头连起来应该是放缩镜头或平移镜头。  

### 01_014_6:  
紫苑正面出镜(C.U.)。双眼位于竖向1/3略下、左右眼分别约在横向1/3处。背景为空白。headroom几乎为0。  

### 01_015_1:  
C.U.。雅彦继续被紫苑的美丽迷住。右眼位于约横竖1/3处，左眼位于竖1/2处。背景为空白。headroom为负。右侧2/3为面部阴影，对比并突出了眼睛所表现出的情感。  

### 01_016_1:  
C.U.。听说紫苑是若苗家的邻居后，雅彦心里美滋滋。该C.U.表现了雅彦的情绪：欣喜、想入非非。构图上，眼睛约在竖向1/2。背景为空白(角色左右均约等量的空白，这显得角色背后的空白相对大，目的是表现角色心理活动)。headroom为负。  

### 01_017_5:  
C.U.。紫苑不说若苗家的情况，雅彦一头雾水。该C.U.表现雅彦在思考。眼睛位于竖向1/2、横向约1/3处。背景为空白。headroom较大，表现人物在思考。  

### 01_018_0:  
C.U.。紫苑趴在雅彦肩膀上说：“但是，我有一个忠告，如果接受他们照顾的话，必须改变你的人生观”，雅彦有点奇怪。构图上，两人眼睛位于竖向约1/3处。若除去右侧对话框，则雅彦眼睛位于横向1/2处。左侧1/3为空白，可能是为了表现雅彦的思索。背景为空白。headroom为负。  

### 01_018_2:  
E.C.U.。被紫苑的胸部顶到后，雅彦突然变得很紧张。该E.C.U.突出了雅彦的紧张。左侧辅以聚焦线条和惊讶图标。  

### 01_020_1:  
E.C.U.。雅彦在去若苗家的路上第一次遇到紫苑，聊天中雅彦担心若苗家是黑社会，所以到达后他很紧张地敲门，并被若苗夫妇为紫苑庆生的热闹声音吓到了。01_020_1的E.C.U为了强调雅彦此时的情绪：惊讶、紧张。面部有阴影。  

### 01_021_4:  
C.U.。得知紫苑是自己的表妹后，雅彦先惊讶(01_021_3)，后尴尬+得意。鼻子位于右1/3处，眼睛、嘴分别位于上下1/3处。右侧1/2为空白，用来表现雅彦的思索。headroom为负，有助于表现雅彦此时不平静(尴尬)。  

### 01_022_1:  
雅彦C.U.，紫苑M.C.U。雅彦觉得被紫苑捉弄了，觉得很不爽。构图上，雅彦占据左1/2，其headroom为负，对应心情不自在。  

### 01_022:  
雅彦看到若苗一家欢声笑语。我觉得这些分镜很好。我把这段戏分为5部分：  

1. 若苗一家欢声笑语。这里的镜头无边框，且有内心独白。这暗示这是雅彦视角和内心活动：    
![](./img/01_022_3__.jpg)    
2. 紫嬉笑着夺过紫苑的杯子，不要她喝酒；紫苑抱怨。（普通叙事的镜头）   
3. 同时叙述两方人物（雅彦和若苗家人）：首先，镜头看到的是雅彦、听到的是若苗家人的对白；然后，是若苗家人的欢笑镜头、几乎无人声（这说明是雅彦的视角、且雅彦有内心活动）。此处对话框跨越两方的镜头、且框不闭合。从右至左的三个对话框分别对应从右至左的三人：紫、紫苑、空；所以，对话框把这三幅图联合起来了：    
![](./img/01_023_0_2__cn.jpg)  
4. 继续让雅彦看到若苗一家欢声笑语。我猜，这是在强化1；但为了避免和1重复，所以采用不同的角度、动作、表情。此外，用不同的背景来强化两方(情绪)的差异：若苗家人的背景偏明亮；雅彦的背景是黑色。进一步，为雅彦加上爆炸图标以强化他的惊讶情绪。   
![](./img/01_023_3__.jpg)    
同时，紫苑和屋檐之间用渐变效果，可能是为了不破坏三人的和谐气氛。做个比对：  
![](./img/01_023_3__gradient.jpg)          
5. 雅彦进入回忆。  

### 01_023:  
进入回忆的过渡镜头。前景雅彦的画面被分隔：  
![](./img/01_023_4__.jpg)  
退出回忆的过渡镜头, 头发未着色。同时，这是本页最后的镜头，借助翻页切换到现实镜头：   
![](./img/01_024_5_6__cn.jpg)  
同时，借助喝酒的动作来衔接镜头（左侧的日文是若苗家的欢笑声）：  
![](./img/01_025_0__.jpg)   

### 01_023_0:  
C.U.。庆生会上，紫苑要喝酒，紫不让；雅彦惊讶于若苗家的温馨气氛。构图上，雅彦居中；眼睛位于上1/3以上，嘴位于下1/3以下。两边背景为空白(可能是为了表现人物的思索)。headroom为负，表现人物的不自在（惊讶）。是否可以看作Subjective Shot(主观镜头)？因为角色直视镜头，依次让读者体会下两个镜头--若苗家的欢声笑语。  

### 01_023_1:  
C.U.。紫笑着劝紫苑不要喝酒。构图上，紫居中，眼睛位于上1/3附近。眼睛向画面左侧看，所以左侧画面留有空白。headroom为负，表现人物的不平静情绪（笑嘻嘻）。  

### 01_023_2：  
紫苑C.U.，空M.C.U.。紫苑抱怨不让自己喝酒，空笑嘻嘻。构图上，前景紫苑右眼位约右上1/3处，其headroom为负，对应心情不平静(抱怨)。背景留给空。  

### 01_023_4(C.U.)，01_023_5：  
雅彦回想起自己小时候的家庭。01_023_4的雅彦被分隔，把这两个画面连在一起后，构图上，雅彦鼻子位于右1/3，眼睛位于上1/3。背景为黑色（可能为了表示情绪不高）。headroom为负，有助于表现雅彦此时不平静(惊讶)。  

### 01_024：  
屋内用阴影渲染气氛。有趣的是地板和桌子上有投下的灯光。  
![](./img/01_024_0__cn.jpg)  
去掉地板和桌子上的灯光，对比一下：  
![](./img/01_024_0__cn_mod_bright_dark.jpg)  
再去掉门玻璃上的亮光，对比一下：  
![](./img/01_024_0__cn_mod_dark.jpg)  
同时，因为摄像机的位置高过天花板，所以省略了天花板，但画出了屋内门窗的上边缘。此外，在构图上，雅彦和桌子上的礼物分别位于约1/3分割处。  

### 01_025：  
前景(雅彦和桌子)加了阴影。[疑问]作者使用阴影是想表达什么？  
![](./img/01_025_2__.jpg) 

### 01_025_2:  
O.T.S.。雅彦一边回忆自己小时候孤单地过生日，一边喝闷酒；这时若苗紫微笑着端食物过来，招呼雅彦吃东西。这个镜头前景的雅彦有阴影。我猜，因为漫画里不方便表现景深效果(DOF)，所以有时会添加阴影来区分不同层次(景深)的事物。

### 01_025_3：  
E.C.U.。为了强调雅彦此时的情绪：被若苗紫的美丽所吸引，想起了母亲。画面辅以表现浪漫气氛的气泡。  

### 01_025_4：  
酒后的雅彦看若苗紫很像母亲。若苗紫和母亲微微倾斜，可能是为了表现雅彦喝醉后的迷幻效果。此外，雅彦看向若苗紫，所以两人面对面。而镜头把两人的正面合成在一起。  

### 01_025：  
雅彦再次惊讶于紫和雅彦母亲的容貌相似：  
![](./img/01_025_4__.jpg)  

关于画面：   
- 雅彦震惊的画法：头发、眉毛、瞳仁(本应是黑色的区域)均未着色；面部竖线阴影；汗滴。  
- 紫和雅彦母亲的相貌差别：发型不同。  
- 美女出现，用背景光斑渲染(浪漫?)气氛。  
    
### 01_028_0，01_028_3：  
雅彦看到自己和若苗家的合影，内心被触动。这两个镜头应该是Canted Shot(倾斜镜头)，表现雅彦内心的不平静。  

### 01_029：  
若苗空破格，且遮盖后续镜头。说明这个台词很重要。雅彦背后圆形光斑表示他内心温暖。这里用了黑色背景：  
![](./img/01_029_3_5__cn.jpg)  
镜头01_030_5无边框，表示镜头时间长。中文版能看出雅彦背后浅浅的圆形光斑，所以这里也表示他内心温暖。但这里用了白色背景，我猜，可能是因为此镜头无边框，使用白色背景便于融入整个页面。  
![](./img/01_030_5__cn.jpg)  

### 01_030_3：  
拍完四人合影后，若苗夫妇的关心令雅彦热泪盈眶。E.C.U为了强调雅彦此时的情绪。因为区域小，所以只显示了雅彦的左眼。  

### 01_036_0：  
E.C.U.。雅彦发现若苗空的秘密后惊恐。E.C.U突出人物情绪(惊恐)。几乎全画面的竖线强调速度和力度。眼睛和鬓角无竖线，可能是为了突出眼神和鬓角处的冷汗。  

### 01_036_3:  
为若苗空换衣服时, 雅彦发现了空的秘密。这个镜头采用非矩形边框(上边框倾斜)。  

### 01_037_7, 01_037_8:  
酒后的雅彦发现若苗空的秘密，惊吓至呕吐；从卫生间出来后，依然醉醺醺(然后跌入浴室)。这两个Canted Shot(倾斜镜头)表现雅彦和醉酒的效果(身体不平衡、东倒西歪)。  

### 01_038_2:  
醉醺醺的雅彦无意跌入浴室。该倾Canted Shot(倾斜镜头)表现雅彦跌倒(身体不平衡)。  

### 01_040:  
雅彦无意间跌倒进浴室，发现了若苗紫的秘密。此页有雅彦3个画面渐大的E.C.U：  

- 雅彦的视线方向、镜头画面的位置与若苗紫身体部位的相对位置，这些不仅表现出雅彦看到的事物，而且巧妙地遮掩了若苗紫的敏感部位。  
- 雅彦3个画面渐大的E.C.U强调雅彦此时的情绪：惊讶，且程度越来越大。  
- 这三个E.C.U好像没有严格地符合透视(红线和蓝线)，但雅彦的眼睛和鼻子似乎是符合透视的(黄线)：  
  ![](img/01_040__hd_perspective_line.jpg)  
- 顶部雅彦的E.C.U没有遮在若苗紫的脸上。可以把顶部雅彦的E.C.U遮住若苗紫的脸，做个比对。遮在脸上的哪个位置好呢？我不太确定，所以做了几个比较一下（第一张是原图）：  
  ![](img/01_040__hd2_0.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_1.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_2.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_3.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_4.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_5.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_5-5.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_6.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_7.jpg) 
  ![](img/01_040__hd2_8.jpg) 
      
### 01_041_0:  
E.C.U.。雅彦发现若苗紫的秘密后惊呼。E.C.U突出人物情绪(震惊)。全画面的竖线强调速度和力度。眼睛无竖线，可能是为了突出眼神。      

### 01_041_1：  
E.S.。剧情尾声，显示所在场景。  

### 01_042_2：  
雅彦发现了若苗家的秘密后的回想。如果这算是Canted Shot(倾斜镜头)的话，那么倾斜的角度最大--180度，表现雅彦内心的不平静(惊讶)。          

### 角色情感变化带有较长的镜头序列片段  
- 一方面，按剧情发展，把镜头按先后顺序列出(下图竖向灰色箭头)。另一方面，按照角色距镜头由远到近，可把镜头类型排列如下(下图横向红色箭头)：Extreme Long Shot --> Long Shot --> Medium Long Shot --> Medium Shot --> Medium Close Up --> Close Up --> Extreme Close Up --> Macro Shot。其中Extreme Long Shot距离角色最远；Macro Shot距离角色最近。这两方面可组成一个坐标系(下图横向红色箭头和竖向灰色箭头)，其表示"角色的远近"随"镜头序号(剧情发展)"的变化而变化。下图统计了第1话里部分镜头(01_003_0至01_009_6)的相关信息，其中蓝色细斜线表示"角色由远到近(或由近到远)"的序列镜头片段：    
    ![](shot_emotion/fc_shot_emotion_vol01_ch001.jpg)   
    - FC第1话全部镜头的统计结果在这里：[fc_shot_emotion_vol01_ch001.pdf](shot_emotion/fc_shot_emotion_vol01_ch001.pdf)  
    - 有些镜头虽然距离角色稍远，但镜头的画面大。大画面弥补了由镜头远导致的感染力弱，仍能给读者带来较大的感染力。例如01_015_0：  
    ![](shot_emotion/fc_shot_emotion_vol01_ch001_01_015_0.jpg)  
    - 此外，如果"角色距离镜头越近"能够反映"角色情感越强烈"，那么上图还可表示"随剧情发展，角色情感的强弱变化"；进而，图中蓝色细斜线也可表示"角色情感逐渐由弱到强(或由强到弱)"的序列镜头片段。(或许还需要再统计更多的镜头，才能说这是否是FC的一个特点)  

 
----------------------------------------------------------

## Vol01	CH002	page043		天体之夜  	A Torrid Night  		  
### 01_065：  
若苗空截稿日工作结束后带助手唱歌，紫苑为让雅彦回忆起那天发生的事，所以带雅彦来到空和助手唱歌的地方。大家祝贺雅彦成为若苗家的一员，雅彦感动流泪。用了渐进的三个镜头：  
![](./img/01_065_0_2__cn.jpg)  
助手们看到雅彦哭了，便纷纷安慰之：  
![](./img/01_065_3__cn.jpg)  

### 01_068_2, 01_068_3, 01_068_4, 01_068_5, 01_068_6:  
雅彦渐进的两个镜头间穿插其他的画面，表示他所看到的内容。  
[点击查看图片](./img/01_068_2_6__.jpg)  

### 01_070，01_071:  
极其震惊的表情：  
![](./img/01_070_4__.jpg) 
![](./img/01_071_0__.jpg)  
01_071_1, 表示回忆曾经的画面，这里直接罗列了之前的画面。背景竖线辅助表示惊讶：  
![](./img/01_071_1__.jpg)  


----------------------------------------------------------

## Vol01	CH003	page073		温暖的饭  	A Hot Meal  		

### 01_090_5:  
用男女字符(♂♀)的穿插寓意男女之间羞羞的事。是Abstract Shot(抽象镜头)吗？

### 01_096_1，01_096_3，01_096_6，01_097_0:  
雅彦看到满桌座糊的饭菜，到惊讶手里热乎乎的米饭。这段是"角色由远到近"的序列镜头片段。    

### 01_095:  
看到某事物惊讶的画法：头发不着色，面部加阴影  
![](./img/01_095_4__.jpg)  
类似的镜头还有：01_108_3  

### 01_096:  
镜头  
![](./img/01_096_4_6__cn.jpg)  


----------------------------------------------------------

## Vol01	CH004	page099		开学礼的条件  	Entry Ceremony  		  
### 01_106_4:  
空和紫被雅彦提出的“参加入学典礼的条件（空穿女装、紫穿男装）”惊呆了，很久没缓过来神儿。这个镜头没有边框，原因可能是为了表示镜头(空和紫惊呆的动作)的时间长：    
![](img/01_106_4__.jpg)

### 01_108_1，01_108_2:  
开学典礼上，若苗空和若苗紫异装出现引起骚乱。周围的同学在嬉笑着谈论此事，雅彦则一脸惊恐。这里，一个画面被分隔为两个镜头。  
同时，背景人物加了阴影，这可能是为了和前景人物形成对比。  

### 01_108_6:  
（若苗空和若苗紫异装出现引起骚乱）背景用闪电，渲染雅彦惊恐的情绪。  

### 01_120_6:  
雅彦、若苗空、若苗紫满脸疑问，不知道为什么众人没有追来。这时有人推开窗户。01_120_6只显示人物的胳膊。所以，这是推迟该人物的出现，为了增加悬疑气氛。然后借助换页，显示该人物：  
![](./img/01_121_0__.jpg)


----------------------------------------------------------

## Vol01	CH005	page125		棒球的回忆  	The Glove Of Memories  		
### 01_148：  
把场景的画面分为两个镜头：  
![](./img/01_148_149_wakanae_house_turn_left.jpg)


----------------------------------------------------------

## Vol01	CH006	page153		在远处遥望的初恋  	A First Discrete Love  		
### 01_169:  
进入回忆的表现手法。同时人物跨越多个画面：  
![](./img/01_169_2_3__.jpg)

### 01_172:  
一个画面被分为多个镜头：  
![](./img/01_172_4__.jpg)


----------------------------------------------------------

## Vol01	CH007	page179		助一臂之力  	Just A Little Service  		

### 01_183_1:  
一个画面被分为多个镜头：  
![](./img/01_183_1__.jpg)

### 01_192_4, 01_192_5, 01_192_6:  
雅彦在做饭，接到空的电话，空要雅彦去夜店保护紫。这段是"角色由远到近"的序列镜头片段。紧接着，镜头一转(01_192_7)，雅彦已经来到夜店门口，非常简洁。        

### 01_189_4, 01_189_5:  
因为赶稿，森阻止浩美外出接替回若苗紫。这里森的胳膊居中、手破格，表现力强：  
![](./img/01_189_4__.jpg)  
然后，森的眼镜不透光。表示她有心理活动：  
![](./img/01_189_5__.jpg)  


----------------------------------------------------------
--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
